

<resources>
    <!--основное -->
        <string name="app_name">PhysInf</string>
        <string name="physinf">PhysInf</string>
        <string name="physInfoBtnTxt">Справочник</string>
        <string name="physCalcBtnTxt">Скоро</string>
    <!--основное -->

    <!--Кнопки для страниц справочника -->
        <string name="kinematicsTxt">Кинематика</string>
        <string name="staticsTxt">Статика</string>
        <string name="dynamicsTxt">Динамика</string>
    <!--Кнопки для страниц -->

    <!--Справочник по кинематике  -->
        <!--меню кинематики -->
            <string-array name="kinFormulesArr"> <!-- меню выбора темы -->
                <item>Механическое движение и его виды</item>
                <item>Относительность механического движения</item>
            </string-array>

            <string name="aboutKinematics">" Кинематикой (от греческого «кинема» — движение) называется раздел механики, в котором изучаются геометрические свойства движения тел без учета их инертности (массы) и действующих на них сил. \n В кинематике изучают зависимости между пространственно-временными характеристиками механического движения. Поэтому кинематику называют также геометрией движения. \n Основной задачей кинематики точки является изучение законов движения точки. Зависимость между произвольными положениями движущейся точки в пространстве и времени определяет закон ее движения. Закон движения точки считают известным, если можно определить положение точки в пространстве в произвольный момент времени. Положение точки рассматривается по отношению к выбранной системе координат. \n Обычно кинематику подразделяют на две части — кинематику точки и кинематику твердого тела. \n \n Механическое движение - это изменение положения тел (или частей тела) относительно друг друга в пространстве с течением времени. Для определения положения движущегося тела (или точки) в разные моменты времени с телом, по отношению к которому изучается движение, жестко связывают какую-нибудь систему координат, образующую вместе с этим телом систему отсчета. \n \n Тело отсчета - тело (или группа тел), принимаемое в данном случае за неподвижное, относительно которого рассматривается движение других тел. Система отсчета - это система координат, связанная с телом отсчета, и выбранный способ измерения времени"</string>
            <string name="kinHeader">О кинематике</string>

            <string name="formulesTxt">Законы и Формулы</string> <!--кнопка перехода на страницу с информацией по кинематике -->
        <!--меню кинематики -->
    <!--Мех. движение -->
    <string name="kinTxt1">Механическое движение — это изменение положения тела в пространстве относительно других тел с течением времени.</string>

    <string name="kinTxt2">Механическое движение может быть: \n 1. По характеру движения</string>
    <string name="kinTxt3">
                • поступательным — это движение, при котором все точки тела движутся одинаково и любая прямая, мысленно проведенная в теле, остается параллельна сама себе; \n
                • вращательным — это движение, при котором все точки твердого тела движутся по окружностям, расположенным в параллельных плоскостях; \n
                • колебательным — это движение, которое повторяется в двух взаимно противоположных направлениях;
            </string>

    <string name="kinTxt4">2. По виду траектории</string>
    <string name="kinTxt5">
                • прямолинейным — это движение, траектория которого прямая линия; \n
                • криволинейным — это движение, траектория которого кривая линия; \n
            </string>
    <string name="kinTxt6">3. По скорости</string>
    <string name="kinTxt7">
                • равномерным — движение, при котором скорость тела с течением времени не изменяется; \n
                • неравномерным — это движение, при котором скорость тела с течением времени изменяется; \n
            </string>
    <string name="kinTxt8">4. По ускорению</string>
    <string name="kinTxt9">
                • равноускоренным — это движение, при котором скорость тела увеличивается с течением времени на одну и ту же величину; \n
                • равнозамедленным — это движение, при котором скорость тела уменьшается с течением времени на одну и ту же величину. \n
            </string>
    <!--Мех. движение -->

    <!-- Относительность мех. движения -->
    <string name="OMD_txt1">Относительность движения — это зависимость характеристик механического движения от выбора системы отсчета.</string>

    <string name="OMD_txt2">Правило сложения перемещений</string>
    <string name="OMD_txt3"> тела относительно неподвижной системы отсчета равно векторной сумме перемещения тела относительно подвижной системы отсчета и перемещения подвижной системы отсчета относительно неподвижной системы отсчета: \n\n\n
        где S — перемещение тела относительно неподвижной системы отсчета; \n
        S<small><small>1</small></small> перемещение тела относительно подвижной системы отсчета; \n
        S<small><small>2</small></small> перемещение тела относительно подвижной системы отсчета;

    </string>

    <string name="OMD_txt4"><big>     Правило сложения скоростей</big> \n
Скорость тела относительно неподвижной системы отсчета равна векторной сумме скорости тела относительно подвижной системы отсчета и скорости подвижной системы отсчета относительно неподвижной системы отсчета:\n\n\n


где v — скорость тела относительно неподвижной системы отсчета;\n
v<small><small>1</small></small> — скорость тела относительно подвижной системы отсчета;\n
v<small><small>2</small></small> — скорость подвижной системы отсчета относительно неподвижной системы отсчета.</string>



    <string name="OMD_txt5"><big><big>Относительная скорость\n\n</big></big>
<b>Важно!</b> Чтобы определить скорость одного тела относительно другого, надо мысленно остановить то тело, которое мы принимаем за тело отсчета, а к скорости оставшегося тела прибавить скорость остановленного, изменив направление его скорости на противоположное.\n\n

Пусть v<small><small>1</small></small> — скорость первого тела, а v<small><small>2</small></small> — скорость второго тела.\n
        Определим скорость первого тела относительно второго v <small><small>12</small></small>:\n\n\n


Определим скорость второго тела относительно первого v<small><small>21</small></small>:\n\n\n


Следует помнить, что траектория движения тела и пройденный путь тоже относительны.\n

Если скорости направлены перпендикулярно друг к другу, то относительная скорость рассчитывается по теореме Пифагора:</string>

    <string name="OMD_txt6">Если скорости направлены под углом α друг к другу, то относительная скорость рассчитывается по теореме косинусов:</string>


    <!-- Относительность мех. движения -->



    <!--Справочник по кинематике -->


</resources>